［有職員證MTR遍地開花］一眾將軍澳綫列車車長 致 地鐵高層嘅公開信

致港鐵行政總裁 金澤培先生
署理車務經理 黃港傑先生
列車員工經理 葉瑞明先生

有鑒於7月21日晚上元朗站大堂及月台發生暴力事件，因現場環境危險及混亂，亦遲遲未見有警方出現救援，引致中央控制中心決策失誤，要求該車長清客，置車上乘客安危於不顧，導致乘客傷亡加劇、民怨沸騰。

因錯誤遵循中央控制中心的失當命令，令該車長被視作有違職業道德、冷血無情。現被社會所敵視，更遭網民「起底」，飽受輿論壓力。

事件發生至今，公司不但沒有公開承認清客決定是中央控制中心決策失當，亦未見追究及譴責警察救援遲鈍，反而強調清客原因為「列車車門未能關上」，有將責任歸咎及推卸於車長之嫌，助長社會聲討、仇恨車長之風氣，令事件波及與牽連所有前線車長。

有見及此，我們一眾將軍澳綫車長內心非常憤慨、士氣低落，亦擔心8月4日於將軍澳所發起的遊行會導致事件重演，無不人心惶惶。

將軍澳遊行原訂於7月28日舉行，現延遲到8月4日，距今只剩一星期時間。但從來未見管理層有任何安排及指示，更遑論有任何保障員工及乘客安全的措施。在社會輿論、人身安全及公司冷處理的三重壓力下，我們一眾車長已失去執行職務的信心。

我們一眾車長現發起聯署，要求公司正視事件，嚴正回應及處理我們的三項訴求，以恢復一眾車長執行職務的信心，否則不排除作進一步行動的可能。

訴求如下：
1. 要求公司發出新聞稿，公開承認中央控制中心決策失當並道歉，清客非車長一人之責任，減低社會針對車長與前線員工之輿論壓力。
2. 追究並譴責警方於7月21日當晚救援遲鈍，要求警方答覆日後若發生同類事件如何安排，以保障前線員工與乘客安全。
3. 要求管理層與前線員工共同制訂及商討有關於8月4日將軍澳遊行時的安全措施與措引，以恢復前線員工執行職務的信心。

一眾將軍澳綫列車車長上
2019年7月24日

會唔會主動按章工作配合不合作運動

希望將軍澳綫可以帶頭做

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去facebook，歡迎喺facebook pm呢個page:

兄弟爬山，各有各做